警撰控罪書英文版出現低級錯誤 裁判官譏「小學生都會知」下令修改免淪國際笑柄

理工大學男生被指在寓所內藏有胡椒彈手槍及軍刀等武器，被控無牌管有槍械、無牌進口戰略物品及管有攻擊性武器三罪，案件今在粉嶺裁判法院再訊。裁判官陳炳宙發現控罪書的英文版本出現錯誤，即場讀出控罪書內容「one number Pepper Ball」、「two numbers Pepper Ball」等，並謂「小學生都會知one apple two apples，我唔想單案第時上到終審法院，香港法庭會成為外國法庭的笑柄」，促控方修訂英文版的控罪書。據知，有關控罪書由警方撰寫。

咁撚寸，信唔信我一槍打爆你個頭

所謂愛國者好快就會話寫英文違反國安法 要寫殘體中文

點解要用英文咁唔愛國

可能直接全寫咗 “2 Nos”

香港法庭已經成為外國法庭的笑柄法官係未攪錯左啲咩

one number
屌你老母笑撚死
利申 會考英文U

two numbers識加s仲想點？

陳炳宙

無寫到pepper bell已經好好架啦

百度翻譯

到底點學英文先會寫得出one number

點解唔申請訟費

係咪想講1號2號

咁基本既幼稚園英文都唔識，
而家班狗全部都係新移民，中學先開始學英文？

改左就唔會係國際笑柄咩

控罪書上顯示，本案的案件主管為高級督察黃柏基（譯音），而本案由警方國家安全處處理。

好叻架啦，眾數識加S

控罪書應該係律政屍定狗寫
照計應該起碼大學先做到doj
定係冇check狗d口供紙直接copy

不過one number two number真係匡智都唔收

我相信如果發生係第二個部門嘅話，寫個條友一定俾佢呀頭屌到屎忽開花

偽進

無謂互咬
不嬲法院律政司到警察都係國際笑柄

已經係笑話啦

高級督察（毅進仔）

法官確定違反國安法

根本唔應該用英文
個法官咪國際笑柄囉

國安處： 做得好！ 做中國人點可以識英文

毅進英文：一個蘋果=one number apple

叫毅進仔都高估左佢地

啲狗數到一二三仲想點? 英文好對執行國安法有咩用?

我即刻諗起呢類歌

講到而家唔係笑抦咁
香港法治已死已經夠笑死人

人地知係你香港既CASE睇都唔會睇
得撚閒笑你英文咩

one little two little three little indian

點解係狗寫?律政師請黎做咩？

one number two numbers three numbers Pepper Ball

屌你，我肯定圖中呢隻狗智商高啲囉
你唔好侮辱狗狗

可能係驚大學被告睇唔明，所以遷就一吓啫

下次直接寫殘體字

用中文讀都講唔通啦
1數pepper ball?
1號pepper ball?

判你就判啦咁多爹

paper ball 呀

毅進仔係咁

賤種畜牲邊撚識英文

本身以為係留下articles 定svo不通...

點知...係英文都唔撚識... 令人愕然

高級狗（英文零分）

其實我好迷
我想知佢原本應該係想表達啲乜嘢

One number apple
Two numbers apple

國安法係對付香港人架嘛, 真係用黎反恐對付外國人咩?
我係支狗就打死都唔學好英文

佢不嬲係咁

Bell pepper
Yummy

diu, no Chinese

幫佢宣揚開去🤣🤣

I ate two numbers apple for lunch

你估香港法庭改好晒d英文判詞就唔會成笑柄? 天真囉!

：喂，一把個把字英文點譯呀？
：有㗎咩？是撚但啦，number囉

Google 翻譯？

晨撚早變咗國際笑話啦

嘩 個官識英文架

冧把個把囉，咁簡單都唔識。

有degree都咁撚憨鳩

據知，有關控罪書的中英文版本均由警方撰寫，該控罪書的英文版顯示出錯之處包括「one number Pepper Ball Tactical Compact Pistol and two numbers Pepper Ball Magazine」、「14 numbers Respirator 3 numbers canister」、「one number of saber knife」及「one number saber knife and one number extendable baton」。

btw你個名改得好 咪撚嘈啦 條link咪有蘋果原文

量詞

off topic
有時見啲舊文書會好冗長咁特登寫
5 nos. of apple
而唔係5 apples

我都唔明點解要咁做

蘋果都係淨係寫 「one number Pepper Ball Tactical Compact Pistol and two numbers Pepper Ball Magazine」

冇講佢本身句中文係點樣

four little, five little, six little pepper balls

1 no. of
2 nos. of

懶formal
佢加of 就乜事都無

濕9法官仲自我陶醉, 全世界都知你哋係狗嚟咋.

咁嘅貨色，80億有冇得回水

直情係無學過英文

就算學過但日常生活無乜點用到
都唔會 one number 啦屌

加of 都要要眾數架... 佢一連兩錯wor

係咁架啦，無嘢輸，唔通會革扯咩？吹呀！

我都好想知

係，要 two numbers of pepper balls

「一個數目嘅XXX，兩個數目嘅XX。」

簡單嚟講，係簡單複雜化。

痴撚線

btw
散庭後，旁聽席上有數十人向正在步往囚室的被告揮手，有人喊「生日快樂」。資料顯示，被告於下月5日生日。

一人一句手足生日快樂

毅進

呃字數

今早甫開庭，主控便提出案件毋須答辯，並申請將案件押後至4月8日再訊。此時裁判官陳炳宙突然打斷控方陳詞，指出先要處理控罪書上的英文版本。陳官隨即讀出控罪書內容：「one number Pepper Ball, two numbers Pepper Ball」、「14 numbers Respirator, 3 numbers canister」。
陳官繼而指出：「小學生都會知，one apple two apples，我唔想單案第時上到終審法院，香港法庭會成為外國法庭的笑柄。」陳官隨即休庭，要求控方修改錯處。
據知，有關控罪書的中英文版本均由警方撰寫，該控罪書的英文版顯示出錯之處包括「one number Pepper Ball Tactical Compact Pistol and two numbers Pepper Ball Magazine」、「14 numbers Respirator 3 numbers canister」、「one number of saber knife」及「one number saber knife and one number extendable baton」。

控罪書上顯示，本案的案件主管為警方國家安全處（行動及調查）C2b隊高級督察黃百祺。

痴撚線公司

30000 number of cockroaches

毅進制英文

隻曱甴想寫一把刀，英文變咗one number knife

香港法庭應該跟中國一樣用中文

你唔明，証明你係正常人

比pk強洗腦覺得自己係number one

所以咩都加number落去

高級督察噃

可能支那degree

正確應該點寫？

毅進賤種：diu you black judge, me power powerful, I arrest you

搵doj寫啦

快啲司法改革，只准用中文

足joke

召喚 低調Joey

屌...我公司d人真係會用 1 no. of valve

搵新2安、和性和啲自己人入去做狗

緊係唔識英文

菲律賓大學，出哂名啦
同蔡思貝一樣

香港驚賊真係垃圾都不如

拉9個官啦屌, 警察都敢串
ON99

推

大陸好似係用中文審
用英文已經犯左國安法

原意想講乜 咩one number two numbers

Senior inspector 一定係degree?

唔熟班垃圾嘅架構 話唔定條撚樣係推比毅進下屬寫然後奶野 who knows

咁點解pepper ball唔加s呀？

法官意思係：黑警毅進仔比港共法庭更好笑

都唔係冇用嘅
e.g one piece/ one slice of cake
但唔會就咁one piece cake囉

One number two numbers 呢啲on9 grammar 我都唔知驚犬係點developed 出嚟，但佢哋又真係有啲奇怪語文用法，不合時宜或者錯晒grammar

真係好撚肉酸。

i very thank them

唔識串14同3 ?

使乜識英文

揸住本bno
英國英文點叫都唔識咪又係咁

數量
可能本身LIST FORM黎, 佢直接寫

item quantity
apple 1 no.
orange 2 nos.

但呢D我通常係標書先見到有

交叉你個窿

我見過警察落口供，寫中文仲衰過小學生

每粒都大細字，一係咁大一係咁細，寫到一舊舊

中國國家安全關英文咩事係咪想尋釁滋事

狗咩狗，係department of jokes！

屌我地個政府係咪馬戲團黎

呢個都好笑

不過都係市民啫, 無毅進仔咁大問題
人地仲覺得自己高薪一族, 好有社會地位
但係連西環街市啲阿叔英文都好過佢地

中国香港點解仲用洋文？ 大家都係中国人 用殘體審案啦 又港毒

識加s

you seem like fun…

Power powerful

一早變左笑料啦

政府啲標書經常見到買 1 no. of xxx, 2 nos. of yyy 唔覺有乜問題喎
利申: 英文差

我驚佢地殘體寫都搞唔掂呀

垃圾真係垃圾 成班都廢嘅
真係話你做狗都侮辱隻狗

嚴格黎講數字後綴唔洗加 thousand million
所以佢咁加係錯

858 visa
叫global talent架

i know thai hand

係, TENDER成日見
唔知係咪因為買野, 所以個量詞要清清楚楚寫出黎

點解numbers 識加s
ball 又唔加s?

寫量詞都係寫one unit 啦

香港警察：使用美英文違犯國安法，以後香港以中文為法家定語言

We are not background ahhhhhh!!!!

支那仔英文係咁

應該都唔識寫

英國政府啲標書都有咁寫

Pepper cow balls

其實匡智會啲同學仔就算唔叻，起碼都心地善良&唔會下下衝出嚟7先囉
佢哋唔識都會盡力學呀
唔似得班狗咁，唔識又唔去學，又唔搵人幫手，仲要衝埋出嚟丢架
三萬個人裏面搵個英文好少少去proofread一下都唔係咁難啫

幼稚園都識啦

唔掛之得咁仇視中學生大學生
原來有人幼稚園都未畢業